﻿ Canada : Máy_bay nổ tung ngay tại sân_bay
Hiện_trường của tai_nạn Sáng 3-8 ( giờ Việt_Nam ) , trong một cơn bão lớn , chiếc phản_lực khổng_lồ Airbus A340 của hãng hàng_không Pháp_Air_France được lệnh của mặt_đất , đã hạ_cánh khẩn_cấp xuống Sân_bay Quốc_tế Pearson_Toronto ( Canada ) .
Do bay với tốc_độ cao trong điều_kiện mưa to gió lớn , chiếc A340 đã chạy quá đường_băng , đâm vào gờ đường_băng và nổ tung . Tuy_nhiên tất_cả 309 hành_khách và phi_hành_đoàn đều sống_sót .
Các quan_chức sân_bay cho_biết , chỉ có vài người bị_thương nhẹ khi nhảy ào ra chiếc phản_lực . Ông Steve_Shaw thuộc ban điều_hành sân_bay nói trong buổi họp_báo tổ_chức sau tai_nạn : " Hiện_nay , theo những gì chúng_tôi nhận được thì không có ai thiệt_mạng hay bị_thương nặng . Chỉ có khoảng 24 hành_khách đã thoát ra khỏi máy_bay bằng lối_thoát hiểm trước khi ngọn lửa bùng lên " .
Hoạt_động của sân_bay đã hoàn_toàn tê_liệt . Tất_cả chuyến bay đến và đi từ sân_bay lớn nhất và đông_đúc nhất Canada này , đều bị huỷ hoặc quay lại nơi xuất_phát . Khói và lửa bốc ra nghi_ngút từ chiếc phi_cơ . Khói bụi còn bay vào cả các toà nhà trong sân_bay khiến những người_ở trong phải sơ_tán .
Theo AP , VNN
